\chapter*{Введение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

В данной лабораторной работе будет рассмотрено расстояние Левенштейна. 
Данное расстояние показывает минимальное количество операций (вставка, удаление, замены), которое необходимо для перевода одной строки в другую. Это расстояние помогает определить схожесть двух строк.

Впервые задачу поставил в 1965 году советский математик Владимир Левенштейн при изучении последовательностей 0 --- 1, впоследствии более общую задачу для произвольного алфавита связали с его именем.

Расстояние Левенштейна применяется в теории информации и компьютерной лингвистике для решения следующих задач:
\begin{itemize}[label=---]
	\item исправление ошибок в слове(в поисковых системах, базах данных, при вводе текста, при автоматическом распознавании отсканированного текста или речи);
	\item сравнение текстовых файлов утилитой diff;
	\item для сравнения геномов, хромосом и белков в биоинформатике.
\end{itemize}

Метод динамического программирования~\cite{ulianov} был предложен и обоснован Р. Беллманом в начале 1960-х годов. 
Первоначально метод создавался в целях существенного сокращения перебора для решения целого ряда задач экономического характера, формулируемых в терминах задач целочисленного программирования. 
Однако Р. Беллман и Р. Дрейфус показали, что он применим к достаточно широкому кругу задач, в том числе к задачам поиска расстояния Левенштейна и Дамерау-Левенштейна.

%Для поиска расстояний ... применим метод динамического программирования ........ //  М.В. Ульянов - Ресурсно-эффективные компьютерные алгоритмы, Дж. Макконнелл - Анализ алгоритмов. Активный обучающий подход.

Целью данной лабораторной работы является описание и исследование алгоритмов поиска расстояний Левенштейна и Дамерау-Левенштейна.
% Цель: получить навык динамического программирования на примере поиска редакционных расстояний

Для поставленной цели необходимо выполнить следующие задачи.
\begin{enumerate}[label={\arabic*)}]
	\item Описать алгоритмы поиска расстояний Левенштейна и Дамерау-Левен- штейна.
	\item Создать программное обеспечение, реализующее следующие алгоритмы:
	\begin{itemize}[label=---]
		\item нерекурсивный алгоритм поиска расстояния Левенштейна;
		\item нерекурсивный алгоритм поиска расстояния Дамерау-Левенштейна;
		\item рекурсивный алгоритм поиска расстояния Дамерау-Левенштейна;
		\item рекурсивный с кешированием алгоритм поиска расстояния Дамерау-Левенштейна.
	\end{itemize}
	\item Выбрать инструменты для замера процессорного времени выполнения реализаций алгоритмов.
	\item Провести анализ затрат реализаций алгоритмов по времени и по памяти, определить влияющие на них характеристики.
\end{enumerate}