\chapter{Технологический раздел}
В данной части работы будут описаны средства реализации программы, а также листинги и  модульные  тесты.

\section{Средства реализации}
Алгоритмы для данной лабораторной работы были реализованы на языке \texttt{C++}, так как в библиотеке приведенного языка
присутствует функция \texttt{clock}, которая  позволяет получить количество тиков с времени начала выполнения программы, при делении полученного значения на макропеременную \texttt{CLOCKS\_PER\_SEC} возможно получение значения времени в секундах~\cite{cpp-time}.

Для создания потоков и работы с ними был использован класс \texttt{thread} из стандартной библиотеки выбранного языка.

В листинге~\ref{lst:example.cpp}, приведен работы с описанным классом, каждый объект класса представляет собой поток операционной системы, что позволяет нескольким функциям выполняться параллельно~\cite{std-thread}. 

\includelistingpretty
{example.cpp} 
{c++} 
{Пример работы с классом thread} 

Поток начинает свою работу после создания объекта, соответствующего класса, запуская функцию, приведенную в его конструкторе~\cite{std-thread}.
В данном примере будет запущен 1 поток, который выполнит функцию \texttt{foo}, которая выведет число 10 на экран.

\section{Сведения о модулях программы}
Данная программа разбита на следующие модули:
\begin{itemize}
	\item \texttt{main.cpp}~--- файл, содержащий точку входа в программу;
	\item \texttt{algs.cpp}~--- файл, содержащий реализацию алгоритма сортировки слиянием;
	\item \texttt{measure.cpp}~--- файл, содержащий функции, замеряющие процессорное время выполнения алгоритмов сортировок.
\end{itemize}

\section{Реализация алгоритмов}
Листинги~\ref{lst:merge.cpp}~--~\ref{lst:mergeSortMultiThread.cpp} исходных кодов алгоритмов приведены в приложении~A. 

\section{Тестирование}
В таблице~\ref{t:mod_tests} приведены модульные  тесты для разработанных алгоритмов сортировки. Все приведенные массивы были отсортированы с помощью сортировки слиянием, в столбце <<Один поток>> показаны результаты использования реализации с 1 потоком,  в столбце <<Несколько потоков>> показаны результаты использования реализации с несколькими потоками. Все тесты пройдены успешно.
\begin{table}[ht]
	\small
	\begin{center}
		\begin{threeparttable}
			\caption{Модульные тесты}
			\label{t:mod_tests}
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
				\hline
				\bfseries Массив
				& \bfseries Размер
				& \bfseries Ожидаемый р-т
				& \multicolumn{2}{c|}{\bfseries Фактический результат} \\ \cline{4-5}
				& & & \bfseries Один поток & \bfseries  Несколько потоков \\
				\hline
				1 2 3 4  & 4 & 1 2 3 4 & 1 2 3 4 & 1 2 3 4 \\
				\hline
				4 3 2 1 & 4 & 4 3 2 1 & 4 3 2 1 & 4 3 2 1 \\
				\hline
				3 5 1 6 & 4 & 1 3 5 6  & 1 3 5 6 & 1 3 5 6 \\
				\hline
				-5 -1 -3 -4 -2 & 5 & -5 -4 -3 -2 -1 & -5 -4 -3 -2 -1 & -5 -4 -3 -2 -1 \\
				\hline
				1 -3 2 9 -9 & 5 & -9 -3 1 2 9  & -9 -3 1 2 9 & -9 -3 1 2 9 \\
				\hline
			\end{tabular}	
		\end{threeparttable}	
	\end{center}
\end{table}

\section*{Вывод}
В данной части работы были представлены листинги реализованных алгоритмов и тесты, успешно пройденные программой.